---
title: معرفة ما كتبه ضابط الهجرة واللجوء والمواطنة الكندية في ملاحظاتهم
linkTitle:  معرفة ما كتبه ضابط الهجرة واللجوء والمواطنة الكندية
weight: 20

---

{{% gears %}}
على ضباط الهجرة واللجوء والمواطنة الكندية الذين يقابلون المتقدمين أن يكتبوا ما يقوله المتقدمون. سيقارن غاري ما يقوله المتقدمون في جلسات استماعهم بما كتبه الضباط في ملاحظاتهم. قد يكون المتقدمون أكثر قدرة على سرد قصتهم في جلسة استماعهم إذا كانوا يعرفون **ما كتبه الضباط في ملاحظاتهم** خلال مقابلتهم الأولى.
{{% /gears %}}

عندما تحدث {{% story name="مصطفى" href="/6-big-ideas/memory" /%}}  لأول مرة مع ضابط الهجرة واللجوء 
والمواطنة الكندية، خمن عدد اجتماعات الحزب التي حضرها. لكنه قام بتخمين مختلف عندما سأل غاري نفس السؤال. لو أنه كان قد قرأ ملاحظات الضابط، لتذكر ما كان قد قاله من قبل. ولكان حينها أكثر اتساقا. 

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#مصطفى" >}}

لو أن {{% story name="تنظيم" href="/6-big-ideas/memory" /%}} كان قد قرأ ملاحظات ضابط الهجرة واللجوء والمواطنة الكندية، لربما لاحظ أن الضابط قد ارتكب خطأ عندما كتبت أن تنظيم كان عضوًا في الحزب. لكان بإمكان تنظيم أن يخبر غاري عن الخطأ في بداية الجلسة. لربما كان ذلك أفضل من إعطاء غاري فرصة العثور على المشكلة بنفسه.

{{% exclamation-highlight %}}
**تحذير:** يخاطر المتقدمون عندما يختارون لفت انتباه غاري إلى مشكلة ما. إذا لم يقولوا شيئًا، فهناك دائمًا احتمال ألا يلاحظه غاري. لكن إخباره عن مشكلة ما يُظهر لغاري أن المتقدم لا يحاول إخفاءها. هذا يجعله أقل اشتباهاً مما يكون عليه عندما يكتشف المشكلة بنفسه.{{% /exclamation-highlight %}}

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#تنظيم" >}}
